{"data":[{"id":55,"slug":null,"title":"Movilidad urbana: nuevo carril bici en la ciudad","summary":"<h2>Movilidad urbana: nuevo carril bici en la ciudad<\/h2><p>Se inaugur\u00f3 un nuevo carril bici de 6 km que conecta zonas residenciales con centros de trabajo. El carril, segregado y con se\u00f1alizaci\u00f3n, permite trayectos m\u00e1s r\u00e1pidos y seguros para ciclistas.<\/p><p>El proyecto forma parte de la estrategia municipal para reducir el uso del autom\u00f3vil en distancias cortas y promover alternativas sostenibles.<\/p>","excerpt":"<h2>Movilidad urbana: nuevo carril bici en la ciudad<\/h2><p>Se inaugur\u00f3 un nuevo carril bici de 6 km que conecta zonas residenciales con centros de tr...","image":"\/storage\/news\/news-3DOkYgMi.jpg","source":"n8n","tags":"movilidad,urbanismo","href":"https:\/\/example.com\/movilidad-carril-bici","published_at":"2025-09-29"},{"id":54,"slug":null,"title":"Transporte p\u00fablico ampl\u00eda rutas nocturnas","summary":"<h2>Transporte p\u00fablico ampl\u00eda rutas nocturnas<\/h2><p>El servicio de transporte p\u00fablico ampl\u00eda sus rutas nocturnas para ofrecer mayor cobertura y seguridad en horarios de tarde-noche. Se agregaron 4 l\u00edneas y se aumentaron frecuencias en las rutas existentes.<\/p><p>La medida responde a demandas de trabajadores con turnos nocturnos y busca fomentar el uso del transporte p\u00fablico fuera de las horas pico.<\/p>","excerpt":"<h2>Transporte p\u00fablico ampl\u00eda rutas nocturnas<\/h2><p>El servicio de transporte p\u00fablico ampl\u00eda sus rutas nocturnas para ofrecer mayor cobertura y segur...","image":"\/storage\/news\/news-b18cfd05de8a.jpg","source":"n8n","tags":"transporte,servicios","href":"https:\/\/example.com\/transporte-nocturno","published_at":"2025-09-28"},{"id":53,"slug":null,"title":"Iniciativa comunitaria limpia parques","summary":"<h2>Iniciativa comunitaria limpia parques<\/h2><p>Vecinos y autoridades se unieron en una iniciativa para limpiar y mantener los parques urbanos. La actividad incluy\u00f3 recolecci\u00f3n de residuos, plantaci\u00f3n de \u00e1rboles nativos y mantenimiento de \u00e1reas de juegos infantiles.<\/p><p>Esta acci\u00f3n refuerza el orgullo comunitario y mejora la calidad de vida en los barrios.<\/p>","excerpt":"<h2>Iniciativa comunitaria limpia parques<\/h2><p>Vecinos y autoridades se unieron en una iniciativa para limpiar y mantener los parques urbanos. La ac...","image":"\/storage\/news\/news-6xHJT1ob.jpg","source":"n8n","tags":"comunidad,ambiente","href":"https:\/\/example.com\/limpieza-parques","published_at":"2025-09-27"},{"id":52,"slug":null,"title":"Programa de seguridad vial implementa se\u00f1alizaci\u00f3n nueva","summary":"<h2>Programa de seguridad vial implementa se\u00f1alizaci\u00f3n nueva<\/h2><p>El programa de seguridad vial municipal ha instalado nueva se\u00f1alizaci\u00f3n en intersecciones cr\u00edticas para mejorar la visibilidad y reducir accidentes. Se priorizaron zonas escolares y cruces con alta siniestralidad.<\/p><p>Las autoridades esperan una disminuci\u00f3n de las infracciones y una mayor concienciaci\u00f3n entre conductores y peatones.<\/p>","excerpt":"<h2>Programa de seguridad vial implementa se\u00f1alizaci\u00f3n nueva<\/h2><p>El programa de seguridad vial municipal ha instalado nueva se\u00f1alizaci\u00f3n en interse...","image":"\/storage\/news\/news-GJo7ifnW.jpg","source":"n8n","tags":"seguridad,transito","href":"https:\/\/example.com\/seguridad-vial","published_at":"2025-09-26"},{"id":51,"slug":null,"title":"Nuevas plazas para bicicletas p\u00fablicas","summary":"<h2>Nuevas plazas para bicicletas p\u00fablicas<\/h2><p>La ciudad inaugur\u00f3 120 nuevas plazas para bicicletas p\u00fablicas en puntos estrat\u00e9gicos del centro y barrios residenciales. La iniciativa forma parte de un plan mayor para fomentar la movilidad sostenible y reducir emisiones.<\/p><p>Las estaciones cuentan con iluminaci\u00f3n LED, fondeo seguro y puntos de carga para bicicletas el\u00e9ctricas.<\/p>","excerpt":"<h2>Nuevas plazas para bicicletas p\u00fablicas<\/h2><p>La ciudad inaugur\u00f3 120 nuevas plazas para bicicletas p\u00fablicas en puntos estrat\u00e9gicos del centro y ba...","image":"\/storage\/news\/news-42AMZ0bc.jpg","source":"n8n","tags":"movilidad,bicicletas","href":"https:\/\/example.com\/plazas-bicicletas","published_at":"2025-09-25"},{"id":50,"slug":null,"title":"Plan de movilidad escolar reduce tr\u00e1fico en horas pico","summary":"<h2>Plan de movilidad escolar reduce tr\u00e1fico en horas pico<\/h2><p>El nuevo plan de movilidad escolar implementado por el municipio busca reducir el tr\u00e1fico en las horas de entrada y salida de los centros educativos. Medidas incluyen rutas seguras para bicicletas, horarios escalonados y puntos de encuentro con transporte p\u00fablico optimizado.<\/p><p>Los resultados preliminares muestran una reducci\u00f3n del 18% en el flujo vehicular en las calles aleda\u00f1as a las escuelas piloto.<\/p>","excerpt":"<h2>Plan de movilidad escolar reduce tr\u00e1fico en horas pico<\/h2><p>El nuevo plan de movilidad escolar implementado por el municipio busca reducir el tr...","image":"\/storage\/news\/news-3IturrlG.jpg","source":"n8n","tags":"movilidad,educacion","href":"https:\/\/example.com\/movilidad-escolar","published_at":"2025-09-24"}]}